[女權婦團全面進場] 為減少女生就讀，東京醫科大學扣減全體女考生分數

有逾百年歷史的東京醫科大學，在日本醫學院排名中名列前矛。

繼早前被揭發為文部科學省高官兒子「走後門」入學。

多間傳媒周四再揭發，七年多以來都於入學試中，秘密扣減全體女考生的分數，以減少女生就讀，被質疑是性別歧視。

朝日新聞亦引述消息指，若男女同分、大學會優先取錄男考生，刻意減少女生入學。

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

東京醫大已展開內部調查，希望於月底前公布結果。

文部科學省則表示，正了解事件，但強調不應因性別不同就差別對待。

照比佢地讀但要個個扣五十分

日本d大學本身已經係男校咁滯（除左女子大學）
仲減，咁不如返番百幾年前，直頭禁止女人讀大學好過啦

德政

好似香港咁, 明明女性腦部發育比男性快, 仲講咩公平競爭
結果大學d學位比d女搶哂 但呢班女人救唔救到香港先

話時話又真係未聽過有叻既女醫生

乜乜國手,名醫,有學術貢獻全部都係男人

識個日本嘅女醫學生
佢聽到話香港讀醫嘅男女比例差唔多係1:1好驚訝
話佢嗰班女仔得10%

胡紅玉

咁係香港教育制度問題
鬼叫宜家既香港重文輕理咩

終於有心智正常的大學了

女人就返去生仔啦 做咩醫生 見到女醫生都唔敢比佢做手術

成日話男女平等 又唔撚見你地女生 去做粗重野 果陣又話男性天生身體能力高過女

女權撚得啖笑

你真係睇下入到u班女, 有幾多真係讀書
個個係到玩收兵攪亂哂個場, 真係做academic都做唔到

都係毒撚好，專注學業

香港重文輕理
笑到我gapgap聲

重文輕理 ？

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

咁算係以實際營運作考慮嘅結果，無以性別作切入點，性別只係附帶結果。

你都on9
咁你應該交比醫院決定請唔請女醫生
依家講緊大學入學機會點可以因為性別扣人分

朝日新聞

點解應該交比醫院，而唔正本清源？

如果你個仆街排期排到你做手術
丫醫生咁岩放產假
你未死得就等多陣

入u前中學課程係
4 core入面得數係理科

有幾個原因
第一係你見識少
第二就係好似你問點解古代啲高官又或者係大詩人大文豪個個都係男人咁滯
咪就係因為少女人讀書囉
就算時至現代 好似新聞咁講
大學會favour男人讀醫

之前睇過段片講美國某名牌大學收生
內容大致係黑人收800分
Asian收1200分

支那豬學霸除左讀書冇生活質素 1200我覺好合理

Agger但係個Asian包埋我地

以前AL時代PURE PHY CHEM / PHY CHEM BIO 必修既畫面已經不再,睇到D DSE雞亂砌combination,可以冇phy 冇phy仲讀乜鳩理科姐
宜家反而要必修通識,M1 M2唔係必修,仲要每年報考人數都下降

楊紫芝教授真係萬中無一
型撚到呢

她記得有位外籍眼科教授為一個男病者治療，草根病人在檢查時，一時掌握不了睜開眼睛的方法，幾番周章，病人多，時間短，教授失去耐性，竟然一掌摑到病人臉上。人權意識不高的年代，病人對醫生既敬且畏，沒有反吼。但在場學習的楊紫芝，氣得拂袖而去，從此再不肯選他的課，「這樣一個人，怎值得我跟他學習。」

83年楊紫芝獲選為第一位女性的醫學院院長。

正如九十年代初教統會計劃訪京，名單內的張文光被拒諸門外，主席楊紫芝不接受訪問成員被篩選，撇脫取消行程，這也是一種香港人的性格。經歷89、97，沒有人敢說自己充滿政治智慧，但最少我們學會公道。

其實應該係咁先至係正道
女人天職就係照顧屋企相夫教子

本身個制度都阻止女人讀醫咪少囉
你倒因為果咁搞笑

其實教育局不妨直接宣佈中學既理科只係為左讀醫療科而設仲好啦,直接定一個fixed既curriculum,一條龍包哂admission

math phy chem bio既content直接由兩大醫學院派人tailor made,當然math既contentd梗係按照香港人+社會風氣一定要有咁簡單得咁簡單

點都好過年年見到bio係最多考生take既science elective,然後就開始亂砌其他subject combination

拍AV咪幾好

到你急病入醫院記得將呢番說話同個女醫生講一次 加多句我淨係俾男醫生醫架咋

正

岩阿

講得出女人讀醫嚇死人 女人讀書冇咩用嘅睇怕都係以為呢個社會只要冇咗女人自己就有機會向上爬

如果女人真係有你地口中咁不外如是嘅話 你地就係連女人都鬥唔贏嘅輸打贏要社會垃圾

手法咁低莊,留名等睇呢間大學ge高層跳軌

你老母生你出黎真係慘撚過做雞
生仔咁辛苦的女性職責竟然比你拎黎攻擊

屌笑到仆街

你話我歧視女人都咁話。
十個女人9個諗嘢都兜大圈，仲未計是非多，同埋社會上又要男主外，比個位女人做醫識到有錢人咪唔做，浪費資源。
所有行業只要由女人主導，就會變到冇實際，得個樣，睇下香港mkt,pr,media，以前做野覺得有女正啊，依家恨不得全仔。

出黎社會都係啦
香港自己本土冇工業冇私人科研機構(類似google,fb research果d)
只可以靠中資企業響香港開分部,但規模一定唔夠深圳大
fb/google/amazon果d又唔肯黎香港開r&d centre

跟住香港工程最大規模竟然係建造工程
係發達國家入面,簡直係難以置信

如果一間公司管理層由女人主導,間公司一定會玩完

講咩都好
總之無論醫生、律師、會計定其他專業
有得揀我就唔揾女人幫嘅

冇錯，同埋女人真係要打壓社會先會和諧，你睇下香港，女人要風得風，搵得多又睇唔起d仔，自己冇仔亦唔會變廢青，有樣又揀有錢仔，社會上失敗女性只有名為豬西嘅物種，但就製造咗大量比女人打擊自信岀現嘅廢青，低收入男人。

歧視都係錦話
望望啲女總統 十個九個都佗衰家
出嚟做嘢就知 屌你班女個個都感性大過理性
有得揀一定揀男上司

冇人識長遠計劃，日日捉住啲細微細眼仲要豪不重要嘅嘢黎屌，仲以為自己好細心

其實好多女人都身受其害

後生果班已經係
入到黎咩都未做已經比班老女人針住

chi na 屠呦呦
炒舊藥方再改良，研究出新藥醫虐疾
仲拎埋獎

淨係識cut cost

但完全冇諗過咩strategy幫公司發大黎搞,對公司,行業,大環境完全冇perspective

以上既野係需要有邏輯思維,分析能力等,但女人一樣都冇都做到管理層

升中要平等已經on9, 入u更要睇重英ls

大學多女好正常

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

好合理

資源善用

一面睇覺得女仔好慘/地位好低
但我身為男仔反而覺得好撚羞愧 又真係好多男仔唔讀書/好撚廢😹

你老母生着你咁on9 都慘撚過做臭雞
女人生仔係好偉大好辛苦
但拎呢個女性職責將個光環出無限放大
咪同宜家啲廢老一撚樣 恃老賣老

咁啲ABC呢？

女人咪輸打嬴要囉

最鍾意講:你係咪男人黎架/恰我一個女人仔
用盡女人呢個身份嚟攞著數 同時一有蝕底果陣就衝出嚟話要男女平等

因為女人m到控制唔到情緒而唔請佢
咁算唔算性別歧視

好心女人就躝返入廚房啦屌

女人生仔要剪大個閪比個bb頭出
不如你試下剪爛個菊花

簽一世唔結婚/唔生仔嘅紙先俾讀咪得

香港俾邊個出賣? 戴卓爾夫人

間接歧視

女人就算做到專業人士都只係想搵更有錢的人埋單
大把讀完pcll嫁有錢人退休

女人讀書係資源浪費

你咩水
質疑東京醫科大學決定

上面班人咩事咁矛盾
一陣又話女人唔適合從事醫生等專業嘅
一陣又話香港教育重文輕理 所以入u多女
睇唔起女人能力 又話女人搶晒男人嘅學位 咁女人係勁定唔勁

其實直接歧視都可能算係

歧視分為兩類：「直接歧視」和「間接歧視」。直接歧視是指基於某人的性別、婚姻狀況，或由於某人已懷孕而給予該人較另一情況相似的人為差的待遇。同工不同酬，便是「直接」歧視的一個好例子。

「間接」歧視是指雖然對所有人施加相同的規定或條件，但這些規定或條件卻對某類人士構成不公平的影響。舉例說：某間銀行如指定只聘用身高起碼6呎的人士為銀行出納員，便很可能會使較多女性比男性無法符合這項身高的條件。如果沒有合理的原因支持這項條件，則這種不公平的條件便構成「間接」歧視。

這些原則亦同樣適用於因某人的性別、婚姻狀況或懷孕而作出的歧視。

如果你思維清晰啲就覺得無矛盾

點解唔可以質疑

無嘢了 原來係女人嚟 唔怪得之諗唔明

有名你叫Child 登

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。
唔合理？

醫生係理所以女人做唔嚟 但文科就有利女仔所以入大學易
2017年考dse人數上 除咗物理
Chem Bio男女修讀人數都係差唔多 讀bio嘅女仲多過男
女仔喺理科方面一定弱過男
入大學嘅女仔多數靠文科 女仔多數靠理科

重語文咪對女性著數
女性對於說話同語文由細到大都係比男性好 呢個係男女腦部嘅分別嚟

日本果然是亞洲最理性民族

而家dse考中英文嘅成績上男女有好多差別
你點證明呢樣嘢確實存在 而且影響到dse成績

女人返屋企做家務湊仔啦,讀你老母書咩

又唔係科科都要語文
咁大學都有好多理科

香港法定語言係中英文
如果公開試都唔係必讀呢兩種語言 咁法定語言有咩作用

專業訓練係要資源, 亞洲興玩二次投胎
年年大量資源浪費,因為女醫生一嫁就唔撈
造成病人權益受損

香港臭雞好好笑,平時哈日
當日本果套損害自己利益就發顛

唔好揭露自己嘅無知啦

雖然女人係要放產假，從資源角度嚟講間大學無做錯

但係係到借d易鳩叫話"女人唔啱讀書/做野，要留係屋企"嘅垃圾唔該收咗皮先
u入面大把仔係垃圾，大把女好有料

利申:一事還一事

有請樓主講下自己幾有學識

果然係優秀民族

唔係話女人唔叻
但女人真係好煩

我只計自己經驗
女同事請病假係多過男同事

一有左又要放十個星期產假

生完一兩個通常都會轉個少啲工作既post / 轉part time/ 轉份hea d 既工

如果我係老闆，我都寧願請男人

一早都講緊男女同一個標準一定係女易入啲
入U性別已經傾向女多於男
唔好咁無知啦

首先依家講嘅係讀書
關懷孕乜事？
按照呢種思路 基本上女性不適合從事任何工作
「因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致公司人手不足。」
咁大學應該全面禁止女性就讀

其次
又唔係個個女性都會生育
用呢點事先篩選性別本身就有問題

另外懷孕請假本身係勞工福利
就算真係請孕假 又點？
有乜理由用呢一點作為反對女性做醫生？

而且所謂嚴苛的工作時間，係咪必須先？有無其他解決方法？例如響編更上面嘅調動
如果人手唔夠就應該請人 唔係無止境延長工作時間

我嘅意思係唔係每一科都看重語文
就算女性真係響語文能力比較強
咁都只係響選擇某類大學科目有優勢

日本又有德政，垃圾女人好心就一個都唔好收啦

幾時香港先會停止女權稱霸

女人就返去煮飯湊仔啦

大學應該用咩準則選擇學生？
訓練一個醫生要好高成本
如果有某個群體的流失率極高
社會仲應唔應該比咁多資源呢個群體去做醫生？

其實最好就加返十鳩幾日男士產假比我地 老婆生仔自己都有得抖
咁就夠哂公平

不過香港返工文化咁仆街 十世都唔會有呢一日

我諗有個重點係講緊女仔語言能力較強所以能夠入到更好中學，從而係中學環境下獲得優勢並持續到入大學

女性腦部嘅Forkhead box protein P2由bb果陣就俾男性多3成，呢種protein係影響語言，說話，溝通能力發展

其實都要諗下呢d福利應唔應該由企業負擔
難聽d講句
一個中小企可能得幾條友
如果有個女性員工有左
對公司黎講 呢個負擔都唔細

講事實係難聽d

其他科唔講，讀得醫出嚟一定做醫生啦。

做醫生要輪更，咁就容易出現嚴苛的工作時間，就會出現問題。一年醫科生得咁多，明知女醫生會請兩三個月孕假機會高過男，咁少啲女醫科生唔合理？
如果女醫科生多咗，佢地有一半或以上請孕假，咁人手咪更少

平機會對此反駁，既然教署發現男生在學能測驗的表現比女生好，應先研究測驗設計本身是否存在性別歧視因素，而非逕自把男女生校內成績分開調較，使個人派位總分直接受到性別影響。另外，男生智力發展較遲的說法也無實據支持，教署只考慮男生日後的發展機會，卻沒有顧及成績高但被剝奪進入優良中學的女生的發展。最後，平機會亦質疑中學男女生人數是否等額與能否提供優質教育的關係。

另外講埋溝通能力喇
男人溝通果陣mainly reply on left hemisphere with no active center found,女人就兩邊腦都會用嘅
呢個就係男女本身腦部本身不可否認嘅分別

諗起醫龍講女醫生生仔個part

我同意你 所以我唔係想批評你
只係有人執意講到香港入大學 女仔因為語文能力天生強所以有著數好多
明明香港大學讀理科嘅選擇多過文科好多
如果理科仔文科仔DSE同樣得20/21分 理科仔仲可以考到engine 但文科仔呢個分數已經好少選擇

當呢個世界有女權搞事
就自然應該有人制衡

傻

av界都應該扣減女性

首先唔係每一個女性都會生育
將部分個體嘅現象擴大到整個群體 未必合理

其次
嚴苛的工作時間呢個現象係咪嚴重到必須排除女性在外先？
呢樣嘢本身都有疑問
醫生都唔會日日on call
點肯定女性一定無法遷就？

另外
就算有一半以上女醫生懷孕 又唔係同時懷孕 人手短缺係咪真係咁嚴重

最後
如果個制度係要令醫生不斷OT加班先可以勉強維持的話
咁第一件事係咪應該考慮點樣改善佢？而唔係延續有問題嘅practice
依家講緊收醫科生
自然要考慮未來嘅情況
依家間大學呢種做法 基本上就係接受咗個現況

就好似依家公立醫院一年四季都係高峰期
內科床位長年爆滿12X%使用率
咁都無理由將呢種情況當係正常

剩係一個支那屠呦呦都夠出名啦。

同意
其實男性侍產假都好重要
女人生完無老公陪好易有產後抑鬱

不過香港係商家佬主導
果啲工聯會聲大大無貨賣，最叻出賣工人

排期到你做手術時醫生都安排好la,用吓腦諗野la

1. 女性語言能力比男性好以及發展得快，基本上係認定嘅事實，閣下可以係網上搜尋有關文獻。
2. 如果語言科目比較多，派位總分其實已經直接受到性別影響。

所以以上你引用嘅嘢不成立。

咁你就重病重傷嗰陣難道會因為醫生ge性別而唔接受治療？

Harasty J, Double KL, Halliday GM, Kril JJ, McRitchie DA. Language-Associated Cortical Regions Are Proportionally Larger in the Female Brain. Arch Neurol. 1997;54(2):171–176. doi:10.1001/archneur.1997.00550140045011

另外，以上文獻指出，broca/wernicke area 等負責語言能力嘅區域，女性比男性大～20%。

咁大又唔一定好

大把女醫生識到老公都係繼續做嘢，日本個制度係歧視中年女人在職場做嘢先諗埋依D卑鄙招

樓主識唔識字 唔好衝出嚟柒好唔好
篇文個研究根本唔係講男女溝通上嘅分別
而係男女listening上使用腦嘅分別
樓主唔識睇英文 我解比你睇

Lurito’s findings, presented today at the Radiological Society of North America’s annual meeting, don’t necessarily mean women are better listeners.
Lurito話研究結果唔必然代表女性係一個較佳嘅聆聽者

It could be that “it’s harder for them,” Lurito suggested, since they apparently need to use more of their brains than men to do the same task.
可以係女性喺聆聽方面會更辛苦 因為佢地需要用更多腦部分去處理同樣嘅工作

“I don’t want a battle of the sexes,” he said. “I just want people to realize that men and women” may process language differently.
「我唔希望出現性別間嘅比較」「我只係想大家知道男女處理語言上有可能係唔同」

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

駁唔到

你混淆咗兩樣嘢
理科係香港當然係多選擇好多
上面argue緊嘅係，女仔語言能力優勢令佢哋係升中學嘅時候有優勢。
係一間好啲嘅中學，自然你學習能力係會提高，呢個係學習環境對智力發展嘅影響，導致入大學係女多男少嘅結果。

而佢哋係中學揀文定理科/理科選擇多啲乜乜乜，其實同呢題係無關係。

唔生仔咪係

如果有嘅話就真係男女平等，連登仔都唔洗係咁講女人生仔麻煩到公司做野乜乜乜

咁先岩！女人就係差D

你任何女性親友睇醫生嗰陣都想醫生係女人，難道你想佢地無得選擇，只能夠搵男ge

日本做對了

生仔都唔得

上面一開始討論升大學女多過男 因為香港重文輕理 佢地認為女仔揀文科易入大學好耐
我都同意小學升中時 好多男仔嘅智力水平都無女仔發展得咁快 所以我都質疑升中派位會對男仔唔公平

就算無重文輕理ge情況都叻過晒依度剩係想倒退至古代欺壓女人制度，靠歧視制度優勢才能夠贏人ge連登仔

你條team得十個人，一半男一半女。工作數量不變，有一兩個女同事放產假，你地要ot先完成哂。
將個情況倍大到每一科每一間醫院，仲要7*24，你就會明有幾麻煩。

假如一開始九男一女，情況咪冇咁嚴重。少啲醫生放所謂勞工福利嘅性別假，咪少啲人要ot，你明未？

唔同國家又唔係一樣講法喎
你係香港試下咁講
實比人話個女仔唔出去做野幫輕下負擔
同埋都要個老公搵到咁上下先做到

根本入大學醫科ge女同學都係理科人，每間大學醫科都睇重理科

咁你唔去努力D學好D?後天唔努力又賴天賴地

亂咁扣人分都咁多人支持
崇日撚加男權撚好恐怖

大把女醫生繼續做，有冇去過醫院ga你？

人地有講原因你就話人地亂扣

大學醫科男女比例係接近1:1

大學醫科當然要睇重理科 無讀過理科點讀醫

睇埋呢篇文章，有好詳細嘅review，節錄一段：
Women are known to outperform men on average on certain verbal tasks measuring, for example, verbal fluency, verbal memory, speed of articulation, or speech production (Benton and Hamsher 1976; Halpern 1992; Hyde and Linn 1988; Kimura 1999; Spreen and Strauss 1991)

呢篇文最後個重點係講「女仔用晒兩邊男仔用一邊」呢個hypothesis唔conclusive，不過唔影響以上女性語言能力經過男性嘅結論

沒錯，神獸同50路 呢啲題材都唔應該出現

你明白我嘅觀點就okay，我嘅推論係學習環境嘅優越會導致最後女多男少入大學嘅結果

得日本有醫生？

呢個係乜撚野理由
考試明明就同分
人地之後生唔生仔你又知? 都唔關你事啦宜家讀大學又唔係 in緊返醫院

“文部科學省則表示，正了解事件，但強調不應因性別不同就差別對待。”人地都話唔應該咁做要調查你地班人就話冇問題 幾好笑

你用香港女性睇日本女性唔合理。日本女性結婚生仔後多數會辭職，即係花費大量資源訓練出嚟嘅女醫生用得幾年，不如一開始只培訓可以用幾廿年嘅男醫生仲好

其實男性的智力發展較女性遲有冇根據？
男女各自幾時開始發展
到幾歲發展完？

我搵唔到讀書之前嘅notes所以求其cite篇嘢搞錯
不過讀commu果陣professor係咁教嘅 亦都係好多研究證明咗女性嘅語言能力對比男性係有與生俱來嘅優勢

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

人地從運用資源的角度制定收生標準唔合理？

小學常識都有教

青春期 是人體生殖機能及生理機能成熟、心理和生理由兒童轉到成人的時期
女性的青春期比男性早1-2年，即8-9歲開始。

第三世界落後貧窮國家表示：我地國家無錢搞教育，既然女人會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高，或導致公司人手不足，我地先比男性接受教育，有錢之後再慢慢比女性接受教育都唔遲啦

你又知我有冇努力
先天上嘅差異本來有政策去調節返男女分開兩條隊嘅
不過後尾就取消咗
仲要比人話唔勞力怨天怨地添
所以我咪話每當女人見到有任何會威脅到女性利益嘅事,就會即刻衝出嚟話平反,但係自己有著數果陣就會縮埋一邊

香港個垃圾考試制度
制造更多垃圾冇料港女入大學

大佬，生仔真係要一段時間才恢復，但難道因爲咁就收返女人受教育ge權利？點解間醫院同大學唔諗吓靈活調動人手ge問題. 又唔係個個都要生.你估日本依加重係靠男人撐搞掂頭家，愈來愈多婦女都因為家庭財政壓力要出來分擔

佢地自己都話唔合理喎
你咪繼續支持
係咁有理據寫到明出黎啦 洗鬼祕密扣人分

俾百萬計既錢培訓一個醫生
一句要生仔就走左去
其實都係浪費

咁就唔好亂cite
有與生俱來嘅優勢 唔代表優勢可以一直延續落去 可以延續幾耐又係另一問題
如果你嘅前設係正確 即係男性讀理科係勁啲
但香港嘅大學現況係理科可以讀嘅科比文科更多 而且部分科一定要讀數理先入到 相反 文/商/社科等反而無咁多要求 咁唔係更有理男仔
最大問題反而係升中派位

係少啲人ot
咁點？
呢種做法背後嘅代價依然係以性別而非能力作為某項工作嘅篩選標準
咁已經有問題

何況男性響長遠健康上而言比女性差

可能公司供醫療保險都貴啲
咁係呢個係咪相干理由限制男性工作？

大把女人結完婚就唔做嘢
完全浪費哂啲學位

其實香港都有部分醫科生 無論男女 畢業後都唔係從醫

努力仲包埋識向人請教，識諗方法解決，唔係死讀爛讀.大把男人都係一樣咁樣適應制度溝死女tim. 你只係諗嘢諗埋一邊，唔去試由第依D角度睇依個問題.

咁係咪唔畀討論？

係日本本身個女內男外個觀念太嚴重姐
根本好多國家女醫生生完都會返工
不過如果冇事業心做日本妹都爽
嫁左人唔洗返工做下家務就得
唔怪得咁多時間set頭扮靚

記住入醫院見到女醫生就掉頭走唔好睇
你淨係要男人幫你嘛

其實個問題好簡單
影響平等機會嘅歧視一定要反對
有班人崇日崇到坐住咗個腦
反女權都唔係咁反

人地都話左唔合理
仲洗乜討論

好奇呢d人係現實點生活

廢

咪又係死狗咁睇

日本人咁重男輕女都識咁講
你地仲幫人兜都幾好笑

On9仔咪覺得自己思路好清晰

但係／升大學女多男少並非只是近幾年的現象。跟前幾年男女分開派位的學生相比，2009年混合派位下的一代學生入大學，男女失衡沒有出現惡化。其後2010、2011年男生甚至稍有「回勇」之勢，可惜2012年及後（即首屆文憑試學生升大學之年），男生又跌入「谷底」。／

就算男女能力有差別
升中派位統一都未必係影響升大學嘅原因

一樣唔少出來做嘢ge女人，諗野諗第二個角度la. 講真，大學根本無權干涉一個大學生，包括你畢業後ge人生，但依加佢咁樣做就等於封死咗好多有能力入醫科ge女人ge路，完全影響人地一世，亦令其他女人冇咗選擇女醫生ge權利.點計都係唔合理

呢啲先係女權要target嘅事件。

唔係口講物化女性身體自主，以此為由整到班賽車女郎無左份工。
或者係叫消防降低對女性既要求，然後入去做消防淨係做文職。
應該要關注、要爭取平等既就唔做，R著數就即刻彈出黎，呢啲叫咩女權？

唔洗你教啦屌
Btw指定醫生唔洗調頭

咁係因為啲女人出曬去做野搞成個社會亂曬

你又知日本女權無做嘢？睇住，遲早會有集體訴訟.

你講嗰例子就真係唔係真正女權人士做出來ge嘢。

有得揀嘅意思係我睇街診，去搵律師會計會盡量搵男。入醫院冇得揀咪照睇

千年一遇等級的美少女 橋本有菜

女人大部就係能力低同情緒化
但係發育得早所以教育階段吃香

咪造就個社會垃撚圾

點解女人要有選擇女醫生嘅權利？唔係男女平等咩？男醫生讀嘅婦科唔係婦科？

你試吓咁樣同你女朋友講？你真係孤獨一世，唔好害人la

完全係
呢d我就真係覺得onL9 係女權撚搞出黎
但呢單野就真係間大學唔岩囉 唔好下下話人女權撚先得嫁

自己開診所又唔得嘅

咁你會想你ge女人俾個男人睇晒全身？

男人揾得錢咪唔駛個女人出黎做野囉
你想有男權得架
你係有錢佬咪得

明你想講咩 我都認同係唔公平

但女性讀完書唔工作都幾平常，依家學位競爭大，浪費學位到頭來損害嘅係大眾

呢個現象係有排搞

屌好撚委屈你
夠膽見到女醫生就唔好睇

要喺醫院實習合格先能夠開診所ga

應該係話
當運用資源嘅標準實則上造成對性別嘅歧視時
咁就唔合理

委屈呀，不過佢派到我焗睇

屌人地醫生嚟架，專業啲好冇？

咁首先要搞清楚一樣喎
佢呢個結論
咁由科學化分析客觀得出黎
定單純因爲性別刻板印象得出黎先

討論緊文化制度造成嘅結果
你就一句有錢咪得
你女人嚟？咁撚無腦？

男人讀完醫攞晒專業資格唔可以睇到女病人裸體
只可以醫男病人
樓上巴打嘅stereotype都幾嚴重

日本社會多數女人結婚生仔後辭職相夫教子，社會現象嚟

一黎就話人女人冇腦
你都唔有腦得去邊

你冇撚腦就真啊
你依家試下結婚唔公一份婆一份易唔易維到皮？
女性既然經濟權力強左咁自然社會方面權力就會增加
你想佢地冇咁大聲氣得架
你揾得多過佢地咪得囉

「理科可以讀既科比文科更多」係因為香港唔似得台灣日本，人地文科收生會睇你有冇讀歷史社會地理，有d更加會有特別multiplier， 你公開試冇考呢幾科，連報都冇得報
理還理，文還文先係比較理想既解決方案，對文科人都公平得多
到時想ug讀law？中學先揀文科啦

咁只能夠由教育方面做起，同埋就算喺日本都陸續有女人重返職場.同埋你點樣會確認一個人會浪費學位？其實就算真係選擇做個家庭主婦，但同時做屋企、鄰居及社福機構義診（日本太太通常都係要接觸依D,否則全家就被社區孤立），或者做PT醫生都係貢獻.真係唔好以為依加做家庭主婦就等於完全封閉自己la

我有錢
我話女人無腦就無腦

咁你太太想睇女醫生，你係都要塞個男ge俾佢？

佢on撚鳩
經濟都好大影響啦 冇錢仲講咩文化制度 屋企都support唔到
其實日本人淨係個老公出去搵錢真係夠用?

咁你點睇某d辦學團體運用資源只培育某性別的學生？
即係男校女校

香港女性婚後就業率仲低過日本喎

我冇stereotype,但真係好多女人對著女醫生係會舒服好多，更能夠講出佢ge病徵

你又用左女權個套思考方式來諗野
個事實係如果女人好似傳統社會咁唔俾出黎做野
個個男人都會養得起頭家

而唔係你養得起家先唔駛女人出來做

想睇勝訴。呢個因為性別去調高入學難度根本就唔合理。

有冇source

做實習嘅時候好多時郁唔會係要生仔嘅時候

你生活水平都係傳統社會咪得囉

咁而家邊個男人救到香港

佢唔想唔會強迫佢。不過咁做咪某程度上性別歧視返男？我又唔想將來小朋友嘅老師一定要女

咁又真係唔係幾好囉
有能者居之呀麻

get back in the kitchen

係男人就爭氣啲 唔撚好睇

我個意思係讀完大學，仲要做多年實習才能夠做醫生,喺出面掛牌. 你無實習邊能夠開診所，即等於晉惠帝問何不食肉糜？

你估一個全職專業人士 同 part-time嘅邊個更加利用到佢哋嘅專業知識同經驗？每個學位都係用大量帑資助架…

同埋日本係咁啫，香港嗰啲真係疊埋心水等人養

咩黎
有冇讀過書 冇頭冇尾咁

女人唔係冇腦
而係女人天生就係自私貪婪 唔甘心安份守己既生物
自古以來人類祖先深知呢個問題
所以先建立男主外女主內 禁止女人出來做野
來壓抑女人呢種慾望
但近幾十年所謂女權運動 又可以讀書又可以做野 令到女人呢種慾望 貪婪既基因開始解放
搞到成個社會既倫理道德都亂曬

有無聽過glass ceiling ，好多女性就算有料都好難係傳統行業中突圍

你要咩頭咩尾？
自己去統計處搵詳細資料啦

日本果啲唔返工都會做過賢淑嘅老婆顧家做家務煮飯
香港?

其實紅字係何以見得 可唔可以解釋下
即係職場上冇女性 男性人工會高左
咁始終都要有人做低層工作架喎

兩者其實冇絕對關係 社會唔會因為缺少女人做野而生活水平大幅倒退
反而會因為咁而和諧

至少講下邊條線有用咩意思

咁要視乎整體嘅效果
整體而言會唔會令到男／女性升學更困難，或者係雙方接受嘅教育質素會唔會有好大差異之類

不過其實我覺得確實係有問題
最初之所以設立single sex school
本身就係segregation
原因係當初性觀念保守所致

紫色2004
淺藍2014

你下面張圖已經on99啦
你不如唔好放出黎
大學你咁交出去比professor 笑撚死

以前男人話晒事咪又係亂到仆街

香港女仔要個老公煮埋飯俾佢

你叫港女煮飯, 佢寧願叫外賣

依加啲人畀埋圖佢都要問咩黎,唐氏綜合咩

以香港情況嚟講 醫生流失最多 工作量大升唔係因為女醫生去生仔放產假
而係比私院高薪挖走 公院資源又唔夠
無知都可以問下身邊做醫護界嘅朋友

咁女人唔讀東京醫大都可以去讀其他醫大
差異應該都唔會好大？

而家又唔係做assignment做咩要做到咁足？
要詳細資料咪自己去統計署撳咪得

職場上冇女性 工作當然更值錢
而且解決曬失業問題 而且低層勞力工作難搵人更加會提高報酬
而唔係現今社會個個出來做野頂爛市

就咁望香港平均60幾，日本應該60頭

佢真係對睇男醫生感到驚，你為佢好亦只能夠尊重佢意願，唔係歧視. 一個人對異性ge感覺點，相處點，唯有喺中小學教育，以及令制度文化做到真係令男女都尊重及信任異性做起.

人哋畀證據你又扮睇唔明 係都要人餵到埋口

“你永遠都叫唔醒裝睡的人”

即係由下一代做起？

除左30-39歲之外
其他都係日本高D

突然冇左咁多勞動力經濟會點我都想知

現在有選擇權，可以選睇男睇女
而唔係十個醫生九個係男 得一個係女
假設女醫生booking full哂 又好怕尷尬既人
會唔會因此延期 導致病情嚴重？
叫你除褲比啊嬋check都大壓力啦

如果你生左個女 佢一直好想做醫生
好叻夠分入醫科 但因為性別而入唔到
咁你都覺冇問題？

咁男教授見到女學生感到驚又係唔係歧視

點亂？
依家啲女又收兵 又派帽
又ptgf 女one night
男既又驚娶隻雞
啲女上到位又睇唔起低層過佢既男 單身終老
但體力勞動工作就一定係男人做
導致呢個階層既男人又搵唔到另一半
成個社會倫理制度崩潰
所以唔覺唔覺就會發現一代既關係亂過一代
根本一日唔推翻女權一日都冇辦法撥亂反正

有好多野都要靠社區醫生ga, 香港就係缺乏社區醫生先搞到個個湧去醫院. 鄰居有急病，剛好依位家庭主婦/社區醫生就喺隔離，緊係做到急救才及時救到佢送入醫院.日本唔係度度都有醫院，唔會好似香港咁幸福咁快有救護車.

香港嗰啲女人係價值觀問題，真係要問佢地父母同學校點教

咁你又有冇試下由另一個角度諗
試下改變你太太對男醫生嘅偏見 而唔係逃避次次都要搵女醫生

一定要突然？

係依一代加下一代

因為咁而延期其實只會話佢on9，有病就咩醫生都睇啦大佬

我生個仔想做幼稚園老師，不過因為性別冇學校請，我都冇佢辦法呀

臭雞做返天職俾人食咪算，做野根本累人累物

如果佢無因此對女學生不公道就唔係.

咁我會推介你睇下"家庭、私有制和國家的起源"

你依D人把口仲衰過所謂ge臭雞

辛苦工男人做, 舒服工女人做, 天文台前台長林超英都咁講

既然體力勞動辛苦工咁惡做, 唔係應該高人工過舒服工先可以吸引到人去做?

錯了, 因為女人已經搶哂D舒服工做, 男人想去做舒服工都無機會無人請

男人唯有逼住去做辛苦工, 搵既錢反而同舒服工既女人差唔多

你睇下DSE成個curriculum先
再加上phy m1 m2不受歡迎，bio同chem反而最受歡迎
理科對香港中學教育黎講係乜野目的，顯而易見
老實講，如果醫療科唔係咁好賺又地位高，宜家大把人唔讀理科啦
連phy m2都唔讀，唔通你覺得咁樣仲係一個理科生？

認真咩 其實相差不遠 都係60-70%

香港已婚女性就業率

日本

我個意思係做實習嘅時間，唔係要生仔照顧家庭嘅時候。咁啲醫院又點會因為呢啲理由而唔收佢做實習生呢？

你用呢個角度去解讀D人咁賤視"辛苦工"都咁新穎

但係男性就間間都可以讀
兩種例子無得比

按年齡層睇就見到個分別
大家整體差唔多
低港女提早退休所以有少少差距

但

有女護士在場咪得

咁你開左間女校
男性咪唔讀得
而女性就間間都可以讀 咪對男性唔公平

事實就係咁

咪當彌保下現今社會女尊男卑囉，男已經蝕底晒，女嘅就返男一次咁多都得掛

俾女人讀u唔係問題
但係好多讀完出黎做到30就返屋企做少奶奶
完全係浪費社會資源

你搞清楚
依家男女校個例子
男性：男校+男女校
女性：女校+男女校

但係醫科呢
男性：東京醫大+其他醫大
女性：其他醫大

所以唔同

請咩人係醫院按照市場需求同能力既行政決定
好似做sales都會偏好請女性咁
但你係大學入學試做手腳咁樣係間接剝削左人地自我增值同接受教育既機會
諗下同樣情況應用係男性身上你會點諗
唔好以為自己好安全 哈佛都好歧視亞洲人

女人平時扮晒高竇，話男人要有成就有錢過女人保護女人，到有著數嗰時又話男女平權

尤其嗰啲咩話男人保護女人要叻過女人要搵錢多過女人嗰啲，根本就無資格享受當今男女平等呢個權利，應該書都無得佢哋讀

班女人口臭先

做少奶要男人養嘅應該書都無得佢哋讀

做少奶都要識教仔
讀過書有幫助

有幫助但唔應該有呢個權利

其實我都預左你咗講
現實上要考慮好的男校同好的女校數量係咪相同
假如研究顯示某一性別好的中學比較多
你係咪會支持將部分嗰個性別的學校強制變成男女校甚至殺校
唔係的話 嗰個性別的學生咪有較大機會入到好的學校

仲有個仔想做護士但冇人請，但又日日話缺人

仲要負責俾大份錢，背負更大更多責任，女人真係太容易做，咁都做唔掂好應該去死

算吧啦 次次呢D POST D女人九成九都係分唔清

解釋都費事 次次都係扮睇唔到 咁簡單既閱讀理解&邏輯都冇

職場歧視有保留，好似有好多職位請女人仲多過男人，甚至上司對女人唔會屌得咁犀利。

十月懷胎方面，男人就你五六十年，你挨十個月（期間影大肚相呃like）就唔好計咁多啦，都未計可能提早退休等人養嗰啲。

無毒撚同厹，何來娘娘

禮金又係男家比，但又唔係好似以前咁嫁咗出去就無得見嗰啲
又要人養，又人保護
蝕底嘢男人做晒
又要要求男人有成就過自己搵錢多過自己（但自己又要享受相重教育服務）
煮飯洗衫家務嗰啲又唔見佢哋做下

之後屌做女人好辛苦…

On9
又話窮人生仔正仆街，話父母唔識嘢教唔到下一代，而家又走嚟話女人因為生咗仔唔洗番工就晍應該比女人讀u
而家可以做到得男人番工女人照顧仔女嘅at least中產先做到啦，佢哋點都有番嘅教育水平先照顧到仔女啦

中小學已經係咁,明明都係錯同一件事點解女仔乜事都冇

教仔洗撚要讀到u先識教

啲仔一係死忠當兵一係做狗公 一係社交障礙
你講得啱真係得好少人讀書

你結咗婚

一早出過stat話父母有大學學歷嘅子女入u率係高好撚多喎
咁大把人讀完u出嚟唔係做番嗰行啦，你又唔撚佢哋應該無u讀？二世祖讀完u唔洗做，咁二世祖係咪應該無得讀u？
成日話大學唔應該係職業介紹所，係追求知識嘅地方，睇嚟原來個個都覺得大學係職業介紹所，讀完u出嚟唔入職場嘅就唔應該讀u，乜嘢on9諗法

出去返工，升職駁上位，人事關係，一定難過你臭b啦，都未計係啲女人自願要男人搵錢多過佢哋要比人保護要做女奶奶，蝕底嘢男人做，平時小公主咁，仲未計你可能結婚前（後）濫交。又要享受以前男主外女主內，但又要男女平等要相同工作同教育機會。禮金男家出，有樓嘅奉旨加埋你名，女家有就當自己嘢，甚至比個男嘅比人當食軟飯，不過其實女嘅女樓都會嫁個有兩層樓嘅男嫁喇，男人奉旨要搵錢多過女人嫁麻。

社會價值觀先係禍害既源頭
ladies first, 男人要gentle,要讓女士
電視劇就全部清一式男主角奉獻自己所有咁愛女主角
令到女人潛意識覺得男人讓女人係理所當然
而男人因為廢時俾人話,怕鬼左女人講是非,所以都讓你地班女人

你竟然唔支持我們女權人士
你一定係父權狗黎

上一代入要u嘅都係有錢人，咁佢哋個仔入u機會率自然高好多。

仲要係女人要求好似以前咁男人養家（或者奉旨搵錢多過女人要保護女人），女人做少奶，咁要求返佢哋好似以前咁有小小男尊女卑都好正常。

讓咩先

做女人真好

著數囉晒都算，仲要最後講句＂做女人好辛苦，你哋男人唔明＂，咁樣攞埋個尾彩踩多男人一腳

你漏左一樣
就係例牌屈9反對佢地呢d feminzazi 既都係仇女毒撚

係講到男人唔辛苦咁,最撚戇鳩話做係屋企做家庭煮婦辛苦過男人返工

香港唔係重商咩

有幾多女宜家會煮飲做家務吖…甚至可能心諗＂女人就係要人錫嫁啦 ＂

咬唔到就玩呢啲嫁啦

其實好多女人都鍾意湊b，曬個b去fb ig嗰到曬命，佢哋根本樂在其中…之後話好撚辛苦…

靠老公搵錢用幾千蚊將家庭煮婦責任外判畀工人

然後日日坐係屋企大叫辛苦

樓就一齊供，有名好正常
女人搵錢多過男人，男人又嫌無面，真係矛盾
平時奶奶(即係男人老母)鬧老婆，係到單單打打，男人有無出聲幫老婆啊
男人有時出去叫雞，上大陸邪骨，有無同老婆講啊？
拎晒啲錢包二奶又有，拎晒去賭要老婆貼返出嚟又有，男人做過好多衰野，只係連登無乜女性出post呻啫
你實話男人撚有叫雞，撚無出聲之類，話我以偏概全。
你依家咪以偏概全所有女性
我識人女方自己買咗層樓，個老公要老婆入埋佢名，叫埋個老公果邊嘅老豆老母一齊入嚟住，咁呢個例子又係點? 單一個別事件? 你依家所講嘅都可以係單一個別事件啦

辛苦？咁調轉囉！
但班女人又唔制
收皮啦女人

女人保險貴過男人架

喺到扯到去講到男性喺香港有幾慘，現實有女埋身咪又係死狗咁沖
想屌西乜都得，一時又臭雞一時又娘娘
又話非處不娶，非處嘅就搵毒撚埋單，又話接受唔到現任俾人中出過
你班契弟又係咪處男啊？有無叫過雞？同人上過幾多次床，有無中出人？

我講嘅唔係單一例子啦，真係好多女又要男女平等但又要男人奉旨搵得多錢又要男人養要做少奶奶。

你講嗰單嘢係咪連登嗰單，呢個咪係好例子女人有樓，入老公名好似要佢命咁，話層樓係佢嘅。但如果男有樓唔入女人名又話唔錫佢唔愛佢。

嚟料

利申：中出過。

如果你老婆係請咗工人姐姐情況下仲話辛苦，我無話可說。如果你老婆喺無工人姐姐情況下，朝早要臭小朋友返學，然後自己返工，放工接小朋友一齊去買餸，返到屋企做家務，煮飯煲湯，食完飯洗碗，檢查小朋友書包，趕佢沖涼瞓教。呢種女人喺香港都多不聲數，只係佢地無上連登呻，你地剩係識睇幾個男人出post話自己老婆點點點，就以為全部女人都係咁，係愚不可及

你所識嘅人所要求嘅嘢，男女平等同時要男人搵得多過佢地，只係冰山一角，何解咁大口氣好似講晒全香港女人都一樣?
我講單野非連登果單，係我現實生活接觸過既例子，所有嘢唔係以連登為世界中心標準，唔可以單憑連登post定罪晒所有女人都係雞 都係拜金 都係女尊男地底泥。連登有幾多女仔遇到賤男會出post呻? 係呻都搵朋友呻，乜都要放上網講，令網民喪鬧自己男朋友/老公?

唔係呢種嘅都多不勝數，尤其後生啲嗰啲

咁憎女人你真係唔好搵任何女人幫，就來死都唔好搵女人救.

冇依個權利就只會有更多你所講ge臭雞

每個人心理質素都唔同
有時人心理關口唔係話你要放低就放低
特別係華人社會 女人比人睇蝕哂
依種物化心態

所以係為左自己同下一代打破glass ceiling
因性別定型性格 愛好 事業 咁真係好咩

你估真係捱十個月？係捱到仔女大為止，你講嘢用吓腦，睇吓你阿媽點辛苦湊大你. 湊同教細路唔係剩靠男人搵錢咁簡單（除非你冇媽咪，或者你媽咪真係完全冇理你，咁我就諒解你點解咁講嘢)

前題佢地都要識到女先得
現實對住女 聲都唔敢出
係連登咪臭雞前臭雞後

任何職業我都對女人冇咩偏見，但係體力勞動冇得拗喇掛？
仲有政治，十個有八個女人都係攪屎棍。

呢d工作咁低賤梗係冇人嘈
試下做地盤月入10萬
你話會唔會有女權話要降低女性的體能標準
好似考消防的體能要求都試過嘈？

有左係女人一個人嘅事？ 單性繁殖？
呢個世界係要有男人加女人先生到仔嘅
個句 一有咗又要放十個星期產假 個種事不關己嘅態度
希望你呢世都唔好結婚 一陣老婆大左肚就話佢一有咗就乜乜物物

講體力嘅工都嘈一餐嗰啲女權膠真係唯恐天下不亂
最簡單一句駁哂，你估啲賊見到女人會跑慢啲咩

冇得揀咪照睇
笑死 咁唔想比女人幫就俾啲骨氣啦大佬

由小學到公開試唔係重文輕理叫咩

我無諗住結婚生仔
你慳啲啦

你用下腦，唔簡單都唔係仲辛苦過男人駁上位人事關係搵錢，仲要要男人搵錢要做女奶唔洗做湊仔（同埋ig曬命）係女人夢寐以求嘅嘢，係佢哋自願嘅嘢，點知之後叫辛苦，仲有唔止女人要涯到個仔大，男人都要，仲要涯到退休添，時間仲長。

你應該冇點接觸過醫科生. 其實好多做實習ge時間都已經係大學畢業後+適婚年齡，好多女實習醫生都有機會結咗婚/拍緊拖，都有機會嗰段時間有咗，但只要唔係生仔放產假，都會繼續做，就算生咗都好多會至少做到直到攞到牌出去掛牌為止.

仲有，過唔到實習，無牌就連診所都唔開得，所以我先話你講既嘢等於何不食肉糜

依個case入面，醫院才有權有責諗吓點樣分配資源同人手（女同事有咗，唔夠人手就盡快搵外援，以及做更好ge編更，唔加大其他人工作量，歐美間間醫院都係咁），而大學更無權因爲性別抹殺人地求學ge權利.

好似係你個腦有矛盾
從來講緊係個制度偏向女性因而成績上拎到較高嘅平均值，重文輕理而令更多女性入到高等教育學府
實力？睇下大學first hon deanlist 男女比例先啦

咬唔到轉移視線

dse擺到明重文輕理添啦

其實根本無權，因為現代社會要男女平等，男女平等我覺得亦都好應該，只係可惜現代絕大多數女人想重女輕男

以前al都可以話唔係重文輕理嘅
但ce係
即係你過唔到重文輕理嘅ce，係玩唔到al

你係咪有資料 我都想睇下

有去睇下ceremony 咪會知
實際數據唔係校方點會有

香港都叫重文？ 完全感受唔到香港人有文化。
重商就差唔多

下 係男人叫造物主放個子宮落女人度㗎？

中小學教育點會係重商

以前ce計六科最勁，理科可以拉唔少分，因為無迫鳩你計文科分
但宜家dse計五科最勁，但限制當中有四科係中英數通識，呢四科當中三科都係文科

好想知中小學點樣重商

Dean list都係一學年計
要睇就睇hon

因為大學要食政府資助嘛
叫班女人讀self fin囉

睇留言 成班人仇女仇到痴晒線上晒腦
一班自卑嘅可憐蟲
鄧你地呀媽可憐 生着個弱智仔

女人其實真係唔洗咁叻
最重要係個樣同身材，呢兩樣可以話係女人唯一價值
咁講可能係有少少侮辱同物化女性，但其實好多女內心都係咁諗

講事實＝仇女

好多社會loser（男）聚集在此post

你又知，你係女？

學士學位課程十年前十年後都係女人多男人近10%

除左理科同工程呢d收得極低既科
所有其他科都係女人比男人多

女人思維係幾恐怖

其實好多事業有成、吸引好多女性嘅人先咁講

睇穿港女本質

在香港，冇結婚的男女就業比例係一樣咁濟
有結婚的女人就業就少左3成
即係有幾多女人為左家庭仔女而冇左事業
解釋到點解所謂「社會成功人士男人為多」，係因為女人做左生育的犧牲品
愈係educated的女人愈唔想生

第二幅圖係咪某程度上表達左男人除左讀sci eng cs之外就毫無優勢？
其實都暗示埋點解dse phy m1 m2既報考人數會少過chem同bio

咁叫d女人一出世切左個子宮佢
全部女人都唔生仔咪得囉

明明生仔係男女雙方都有份決定
點解所有代價都要女方承擔
連書都唔比讀真係痴線

你返伊斯蘭啦

乜女人為左生育而犧牲咁慘
我就覺得所有生過bb的女性都有種母性
對bb的愛會比男人的多
話哂都係10月懷胎
究竟佢地係犧牲定係自己希望全職照顧bb呢

正常。。。香港女人識生仔咩
衣家出生人口得返大陸雞

男人又點撚閪樣救到香港
係咪要多謝男人出左個梁振英

唔係男人理科佔優
只係男人fill晒入學要求最低的學科

條友可能真係女人黎 我完全覺得冇衝突

話女仔會比同年男仔聰明d讀書叻d既唔睇下叻個浸人 一樣大把男仔叻 感覺呢到成堆廢港男圍爐

又或者只係社會stereotype左女性要擔任主要照顧家庭的責任
有得揀，有邊個會想一次過冇晒自己建立的事業

呢個年代香港女性真係咁想追求事業
請個工人照顧bb已經得啦
所以我覺得stereotype女性的責任唔係主因
會唔會有人覺得一個生完bb又繼續工作的媽媽好奇怪 又或者覺得驚訝
呢d都係要問返嗰3成人先知

原來你張圖唔係講緊有仔女的女性
只係講緊已婚女性

初中之前都有可能係
高中考u既年紀邊度仲有得咁賴

唔撚係掛

走去日本網睇下迴響，nhk,讀賣呢d親政府既都報男女同樣反對及震驚，入到既男學生更加覺得係侮辱左自己

睇5ch，主要言論係垃圾學校執左佢；估唔到21世紀仲睇到咁赤裸裸既性別歧視；咁講呢幾年入到既女仔堅係好勁，反而入多左批廢柴
當然都有贊同但認為標準唔公開先至調不可接受；咁的確好多生左就唔做既做法唔係唔合理
但好似連登仔咁做得好，女人就應該唔讀書留係屋企洗衫煮飯既言論就一個都無
估唔到香港仇女loser已經完全超越左2ch演變而黎既5ch入面班日本宅男loser

BTW:連登仔一方面怨阿媽讀書少蛇齋飯糉投禮義廉，一方面話女人唔應該讀咁多書究竟想點

初中之前派位分左去band 2,3就咁一世

其實好簡單，女人賺錢要養自己同自己老豆老母。
男人賺錢，要養自己同自己老豆老母同條女同條女嘅老豆老母。

條女喺屋企唔做嘢問條仔攞錢係應份
條仔喺屋企唔做嘢佢就可以比人鬧到仆*

聽到啲女玩咩女權，我真係得啖笑，根本女權就係過大

回歸返理性討論：
大學無論係理科定語文科英文×2都真係好基本,搵到錢嘅神科英文基本上科科都會×2。 但係冇人會有反對，因為英文的確係好重要。

以而家呢個醫科人手係非常短缺 無論係培訓機構定係 醫院都希望一個醫護人手係可以長期支持到長時間工作 如果明知道女性好大機會會放產假， 又或者佢哋結婚之後離職率比較高，（ 針對日本情況日本，一般女性結婚之後，社會事主張女性不工作。因為女性繼續工作會被人認為男性經濟不濟）

又或者體力上比較難長時間值班， 又或者離職率較高，咁佢請男性係非常之合理嘅商業決定，其實如果請男性效率係高啲嘅話， 醫院淨係請男性根本就唔會係一個性別歧視。 咁大學淨係收男醫生都係一個合理嘅決定。就好似sales淨係請女人一樣，因為女人確實容易sales就佢哋嘅貨物多一啲， 咁冇理由話男女平等特登請返同數量嘅男sales。

延伸討論：
其實香港學制對男性的確係唔公平。
首先香港學制明顯對文科要求較高，真心嗰啲垃圾數基本上係基本要求。
相反嗰對英文同中文真係唔係講笑。 而且男性通常數理發展比較快，而語文發展確實係比較差。 考慮到呢一點，如果大學用英文乘二， 同時必修科有中英文兩科語文，確實男性天生喺呢個制度入面係比較不利。 尤其是好多根本就係偏向理科嘅科目，語文科英文都要乘二， 不過呢個係社會上請人嘅要求，英文唔好唔使返工，所以都冇辦法。

但係有一點確實係比較值得商榷，男性一般心智成熟嘅速度比女性慢一兩年，其實喺早期教育嘅時候，女性嘅優勢就唔係明顯少少咁簡單。佢哋心智比較成熟令佢哋嘅分數好大可能比男性高， 最關鍵嘅係喺心智成熟方面，其實只要畀多一兩年時間男性就可以追返， dse考嘅時間 通常都係17至18歲, 好可能出現咗女性成熟男性未成熟嘅形象咁樣對男性晚熟嘅現在係比較不公平，就好似啱啱嗰啲女權撚喺度講咩［而家你歧視女性生育呀？］

中學你夾硬同我講十幾歲人乜都成熟喇，我都算啦。咁小朋友你冇得駁嘞啩，盲嘅都睇得出男性嘅小朋友成熟嘅速度一定畀女性慢。

咁係咪應該要畀返男性嘅小朋友多兩年追返個心智成熟嘅程度先再同女性一齊考同一個考試先。？我咁講唔係話，一定要畀多兩年男性，而係想證明男女性嘅優勢本身就唔同，真心嗰啲女權撚本就係夾硬攞嚟比較， 咁男同女本身嘅優勢就唔同，夾硬喺度，講到自己好慘咁嘅女權撚，真係好黑人憎，又唔諗下女仔有咩優勢，淨係諗自己有啲咩劣勢。就同嗰啲死支那一樣唔諗下自己有啲咩唔好，淨係話點解人哋得自己唔得，都唔可以用下個腦，自己收下自己皮！！！

Ps本來諗住鬧幾百字就算，唔小心打咗成千字添。 你都知㗎啦女嘅寫千字文鬧人就係正常， 男嘅寫千字文鬧人就係小氣㗎喇嘛

負評嗰班出嚟做嘢未？

中學band 1同band 2好大分別。所以我認同應該要分兩條隊派中學

利申：band 2但仲考得勁過好多band 1學生。

女人要求男人搵多過自己要養自己要人保護做小女人湊b做女奶奶，但現今社會已經男女有相同教育同工作機會，仲有咁嘅諗法已經係自私。

相同？數據呢？
知唔知咩叫glass ceiling？
同工不同酬係點撚樣既「相同機會」？

唔該班仇女loser比實據支持論點啦
Google鳩搵都一大堆資料

講到尾你咪又係loser
唯有瀨女人

張圖剩係睇到同類型的工作
男女分別有唔同的薪酬
似乎冇考慮到能力呢個因素
你點知薪酬的差異係由於性別而唔係能力？
如果男女本身的能力有差異的話
薪酬唔同都好正常

見到第一段已經知唔洗睇

吓 女人自己識單性繁殖架?
你剩係識中出，其餘責任唔洗負?
希望你呢世或下幾多世都好都識唔到女仔，唔好害咗人

成班小朋友又唔鍾意女人讀到書，做嘅工種比你地高，人工高過你又話無面。又話要男主外女就喺屋企相夫教子，搵得雞碎咁多點養妻活兒，同你住劏房啊，難保你包二奶唔再俾家用，食濕米啊？
一陣唔工作又話寄生蟲，出去打工又話唔理頭家，唔做家務。
屌你地都唔知想點

請點答論點

全部垃圾論點

我瀨女人啲咩,，我講緊係女權撚唔係女人。

女權撚成日自己妄想係受害者呢個係鐵一般嘅事實， 你試下有個女人好男性化就話係tomboy好型，有個男人好女性化就話佢死乸型。
有個女人靠男人養就係顧家持家有道 小女人， 男人靠女人養就話人食軟飯。

認真咁講句個社會本身對男人嘅要求就高一啲， 要男性負責任嘅程度明顯高一啲。

再講我20歲都冇， 其實我都唔知自己會唔會係loser， 但係我知道成日妄想自己係受害者個啲都係廢柴，特別指緊女權撚同埋廢青。 而家呢個世界啲人就淨係識得怨自己有啲咩咩咩唔好，咩咩唔公平。 買唔到樓怨689。考試差話制度不公。冇向上流動機會就話地產霸權。福利唔夠就話啲新移民搶福利。*你老母，真係乜叉嘢都可以怪人哋。

但係淨係用搵錢呢個概念去定女權比男權低我覺得係以偏概全，因為實際上女性喺社會上有好多便利，係男性冇嘅例如服務業專請女性，社會有偏向服務業嘅傾向 咁男性嘅失業率好明顯一定係高一啲， 我已經google咗，大部分年齡層男性嘅失業率都係高一啲。
再講 好可能有啲女性係自願放棄晉升嘅機會，因為想留啲時間去照顧家庭。咁呢一方便就唔係僱主唔升佢，而係佢自己分配時間嘅選擇。
再再講，新移民女性嘅比例比男性高，新移民主要都係婦女同埋兒童。咁婦女嘅 學歷比較低佢哋自然會拉低女性嘅薪酬。 唔信嘅你週街望下m記專請啲新移民阿嬸， 清潔，茶餐廳夥記都好多新移民阿嬸。咁呢一啲新移民婦女明顯會拖低女性 平均收入，以佢哋嘅數量亦都唔算少，所以一定會對女性平均收入個數字有影響。
再再再講，好認真咁我睇嗰張表男女個數字

根本就唔係真係爭得幾多，考慮到女性一個月有幾日會有啲唔舒服，工作能力嗰幾日都冇得勉強佢哋。又考慮佢哋可能會分配多啲時間落家庭少啲時間係工作， 考慮埋一啲比較高人工職，係做地盤嗰啲兩萬蚊，體力勞動大嘅工女性好難同男性競爭。 嗰少少既差距我覺得根本完全係可以接受嘅範圍之內。
再再再再講，其實差距比較大嗰啲工作好明顯係需要體力勞動嘅，嗰啲乜叉嘢技術工人我唔信佢哋唔使搬貨，喺咁嘅情況底下男嘅人工嗰個女嘅得好正常啫。

而有關服務業嗰個問題，我都唔太明白點解服務業女性嘅人工會比較低。所以帶一帶頭盔。以下係我嘅猜測。
我都好少見過男性去做服務業，我見到嘅服務業基本收銀，侍應都係新移民阿嬸做曬，大佬啲新移民阿嬸用托f爛市嘅價錢去做嗰啲服務業，38蚊m記都做。咁真心好難唔拖低個average數字㗎喎。佢淨係張表淨係數咗個價錢，但係冇數到有幾多人從事嗰個職位同工種。真心如果有一大堆女人係做一啲比較高收入嘅職位，到頭來原來嗰啲低收入嘅職位係啲男人做曬嘅，咁嗰張表差距只可以表達到同一個職位嘅情況底下男性工資稍微高啲啲，但係反映唔到男性係咪擁有同樣嘅工作機會。喺香港我覺得女性普遍係明顯容易啲搵工例如文職通常都請女性，當然你嗰啲extreme嘅咩精算師同埋地盤咁我冇嘢好講啦，但係男女都可以做到相同嘅效果嘅職業嚟講我覺得女性請嘅人數明顯係多啲。 至少我好少見到有一個辦公室男女比例係可以做到一比一。真心有時候成堆都係女得幾個仔。咁都要公平咁都叫女權低落嘅話我真係冇嘢好講。

英國外相妻子係中國人,成班政界新星老婆係中國人, 好少人同港女婚
而唯一一條嫁皇室的港女最後下場係離婚

現在港女已經要搵黑人/南亞人埋單
真係唔知咩水係loser

其實長話短說，嗰啲女團權撚講啲能點根本就係戇鳩，淨係識得講女性人工低啲。 又唔自己用下腦諗下點解，就係因為有呢啲人，女性嘅人工先會畀佢哋拖低。

Get Laid in Hong Kong. A Travel and Sex Guide for the Western Asian Male
香港臭西放題聞名國際

呢d咪winner

酒店侍應就不論男女都請，不過要後生，minpay至少55/hr
中價少少既餐廳都係不論男女都請

茶餐廳同連鎖餐廳專請新移民係因為佢地低學歷有口音可以壓價

其實同一個年齡組別
未婚有9成工作
已婚有6成工作
係咪就可以斷定有3成未婚的人婚後會不工作
唔知點解好似怪怪地咁

咁你班港女出過d咩偉人呀

毒撚入唔到大學

你居然揾到男女腦部結構導致思考方式有分別o 既證據！？你邊間research center? 帶帶小弟得唔得。 你research一定funding好撚足

崇日撚全面退場

一年醫生得咁多， 無左女讀醫咪再小一半？ 男有咁多人讀醫填補番全部空缺？

Lurito’s findings, presented today at the Radiological Society of North America’s annual meeting, don’t necessarily mean women are better listeners.

It could be that “it’s harder for them,” Lurito suggested, since they apparently need to use more of their brains than men to do the same task.

“I don’t want a battle of the sexes,” he said. “I just want people to realize that men and women” may process language differently

大佬你assume幾多野先可以得出你o既結論
你有無睇晒篇野先發出黎

一年幾多百個幾多千個考生想入醫學院，我諗就算女一個都入唔到，佢都會收足人

咁唔係等於降低標準？

正負評數=連登男女比例

專科

假如研究顯示某一性別好的中學比較多
你係會支持將部分嗰個性別的學校強制變成男女校
殺校又太極端

就算唔講保險
咁單從健康狀況來講一樣
男性長遠健康風險較高
可能令工作效率降低
咁係咪用呢樣嘢來反對男性接受教育

／我講嘅唔係單一例子啦／

有無stat啊咁？
你自己嘅資料又係anecdote 人地資料又係anecdote
憑咩你嘅就唔係單一例子人地就係？

／呢個咪係好例子女人有樓，入老公名好似要佢命咁，話層樓係佢嘅。但如果男有樓唔入女人名又話唔錫佢唔愛佢。／

呢個又係咪單一例子？

／十個有八個女人都係攪屎棍。／

個數字點得出來？你用乜標準衡量好壞先？

就咁講我夠覺得男人都一擔擔

但係無論舊制定新制
都係女多男少
你點解釋

但係事實上不論舊制新制又好
升中排位統一定分開都好
都係 女多男少

咁都計重文輕理
冇語文能力點做醫生同人溝通
有時唔怪得有人話醫生只係識得困住係所謂嘅專業到

點回應你？

首先你點統計出「十個九個都佗衰家」呢個數字？印象？

同埋你點定義好壞先？要評定一項政策好壞相對簡單
但係要評定一個政治人物就唔係吹幾句水就可以

泰國英拉 韓國朴槿恵 德國默克爾
如果美國唔係Trump上到 比希拉莉上
你睇下仲會唔會有貿易戰
中國會唔會比人打壓

Child 登ma
出到黎有女同事係爽 但你一定唔會想跟女上司
男定女都係

你老作丫？靠估？證明下先啦

咁冰島、瑞士、新西蘭嘅首相、智利嘅女總統你又唔講
btw 如果你係講緊默克爾嘅移民政策

同埋又吹奏Trump

又唔講下Trump啲內政有幾差
cut affordable care

/Men die younger than women, and they are more burdened by illness during life. They fall ill at a younger age and have more chronic illnesses than women./

每個地區生活模式一樣？咁日本人咁多人男/女咁長命？求其掉啲研究出黎就當乜都apply到？

所以日本永遠都係高等民族
德國隻肥婆揸旗就搞到德國難民營咁

你其實係咪根本連內文都無睇
入面講咗gender health gap 本身受好多factor影響
Biological factors 呢樣嘢基本上無點因地域文化變
social factor呢 過勞死都係一個原因 所以上面班人仲響度話醫生工作時間長 女人唔適合做 難怪過勞死

其實會唔會係因為日本既女人重係會讀好多書好叻都會結婚生仔就唔做野。
所以唔想浪費資源去女人身上?

日本有大多數女人本身都有呢個思想,結婚生仔就做家庭主婦。

部份人仇女仇到無哂邏輯
你話女權撚論述唔岩有矛盾都話ok, 見到啲白癡講話男女不平等係正常真係睇到都打冷震, 小學畢業未？定比女飛到心理唔平衡？

日本女人婚後就業率其實冇想像中咁低
甚至高過香港少少

CHILD 登只有黑同白 左同右

事實

香港同日本 好似都係女人life expectancy長過男人

去過日本啲大學未呀傻仔

因為舊制個時已經升中派位男女唔分隊,令到升讀band 1中學既男女比例唔平均

高中已經有商啦

可以去睇下高中嘅課程綱要

其實我覺得係大家墮入咗個盲點 讀醫科一定要做醫生
當然絕大部份醫科生會做醫生 但大學唔係職業陪訓所 無話一畢業一定要加入醫院做醫生 例如可以用醫科知識去從事科研相關工作

既然唔一定加入醫院 咁快就考慮到女醫生婚後/產後工作效率同人手分配就太武斷了
喺「入讀醫科」、「加入醫院」、「女醫生因各種原因影響工作」呢三者根本無必然關係
所以唔應該用醫院分配人手用嚟做合理化大學篩選嘅藉口

另外
上面好多有心討論嘅巴絲都有提到日本女性婚後/產後普遍選擇離開職場 呢個係好普遍的
但又代唔代表女性醫生喺面對同樣抉擇嘅時候都會有同其他女性有同樣選擇？
我暫時未搵到相關數據同新聞support 所以我覺得一般女性嘅選擇唔太應該直接扣連落女醫生到（又可能係日本女醫生因爲唔同原因所以數量唔多 難以收集相關數據都唔定 ）
歡迎補充

我知道連登一出現兩性關係嘅post意見就會好兩極化 好難有其他聲音
希望大家唔好咁快就咁激動
男權連登仔暫時放下對港女/女權自助餐嘅深仇大恨
女性都唔好一尾放大東大歧視女性嘅結果到

今次應該留意嘅係大學控制收生 無理由用醫院營運方針去做藉口黎開脫
21世紀人人都有追求高等教育嘅權利 無論係咩性別 你考到嗰個分數就應該有得入學㗎嘛

女性能力低會唔係因為能力問題呢
請個男人佢可以做多好多嘢
又唔會因為生仔 黎m影響工作
以老闆角度當然想請男人多過女人
人工都會以能力行先
女人如果能力高 照樣可以做ceo 做高職位

啲女權組織 單純只會以性別做護盾
食盡自助餐
有利就性別平等 無利就男女有別
地盤夠高人工啦 又唔見多女人去做？

根本就唔係男人塞個子宮入女人度
講到男人咩都欠咗女人噉
最重要到係尊重兩性差別啫
其實而家社會已經畀咗好多著數畀女人
運動會又會分男女 知道男女體格有別
反而 公開試 又不限男女 無視兩者頭腦成熟時間唔同

能力 人工

果頭reply完就即刻正評自己,可見你呢句野都係冇乜實質數據backup,姐係鳩up

自己上times higher education望下數據先好講野啦傻仔,衝出黎柒

連登太多小朋友

咪撚話我聽你唔識睇ratio

不過你就算識睇都會話唔識睇啦

其實日本已婚女性在職率無大家想像中咁少

咁高中夠有理

係論壇發表偏激言論係有一種奇怪o既快感 , 好多係連登o既討論最後都會變成兩派極端主義支持者泥漳互屌。

有無剩係醫療行業？
一個女人讀得醫就證明 佢1有能力 2有意慾去自力更新。 同一個做餐飲o既或者係做零售o既會差好遠

其實我就係想睇醫療行業嘅女性 但樓上又淨係貼返整體數據俾我就算

咁上面的確有人想話已婚女性一樣會繼續工作。
但整體情況同單一 專科可以差好遠
醫科對比低階行業人口基數小好多 你用整體統計唔會顯示專科情況。
如果有女醫生婚後離職o既數據 個理據就會強好多

日本果邊既討論都話揀唔揀女醫生係間醫院決定唔到你學校幫手決定

仲有話雖然私立但收左政府資助唔可以隨便舞；
醫療系既大學關乎到國民健康一定要夠透明；而家入左班原本唔夠料既男學生入去
講到個理由咁好又唔堂堂正正列出黎？

咁同詐騙無分別違反法律規定擁有同樣學習權利拉得，
同應該賠返錢畀原本入到班女學生

11年開始扣女仔分原因夠晒明顯，d日本仔話發現唔夠女仔鬥唔係增值自己係出橫手格硬扣人分真係恥辱

Btw我諗緊點解5ch咁正常係咪上錯網，得兩三個踩女言論仲要講完即畀人秒殺 （例如女人係無用做得好，即刻有人回咁連無用既女人都贏唔到既你咪更失敗）然後望望隔黎講老撾水壩韓國起個post 無上錯
日本仔偏激盲反比較多係中韓，國內政黨，民生既野好正常

細分既醫療行業已婚女性比率搵唔到

但搵到女性行業比重，醫療幾多下（但計埋福祉可能無咩用）

呢份無醫療但有用d，丈夫有工作既妻子就業類型比重，有正職既妻子比率有上升，佔五分一至四分一。

第一幅圖up錯左，呢幅先啱

係咪睇完個table啞撚左,駁唔撚到就偷偷地留下負評?
BTW做咩唔出黎回應下? 係咪覺得好embarrassed所以唔敢回?

唔知數據夠唔夠全面
22間傳統名校有12間係女校 7間係男校

再用呢個網睇下

band 1男女中學有132間
band 1女校有32間
band 1男校有14間

咁再睇下全港男校女校的數目
全港有41間女校 29間男校 女校比男校多40%
41間女校
32間band 1
5間band 2
4間band 3

29間男校
14間band 1
10間band 2
5間band 3

不過其實粗略睇下關於banding的資料
唔係因為間學校banding高所以多叻的學生讀
而係因為多叻的學生讀先banding高
以下的講法冇數據支持 純粹係個人想法
一個家長究竟會點選擇學校
咪就係睇學校的banding 入u率 公開試成績
而影響成績的因素就係師資
簡單黎講就係投入幾多錢去培育學生
不過呢d真係唔知邊到搵數據
究竟31間band 1女校獲得幾多資源
有冇相等的資源投入男校培育男學生呢
我自己覺得冇 而家差距唔細

睇完數據，班仇女撚全面潛水
面斥不雅呀垃圾

你係兒登講有撚用咩，成班都冇腦嘅
唔理男定女，你都應該支持機會平等喇

我知道跟住又會有兒登仔話我咁講係左膠

如果係啲無理由咁玩針對 仇女仇到是非黑白不分我就留低負皮算
但都有啲係會想真心討論嘅 全部入哂佢地數都唔公平
同時 我覺得香港又真係好多女權自助餐 係有利益之下就要求人地讓自己 但又強調自己能力高過人
呢啲女人固然可恨 但佢地都唔會代表哂所有平權分子
既有仇女loser 又有偽女權撚 但同時都有真心希望兩性平等嘅人 唔好俾一部分人代表哂所有聲音 咁就可以持平啲討論

女性有話事權既職業佔既比例，醫生其實算多

但係男女分隊升中係2002年先實施
對升大學嘅影響應該去到2009年先出現（舊制7年中學）
咁點解響2009年之前都係女多男少？

屌你講一大篇野扮中立，最後走去表態

依家先知原來男女校差咁遠
不過政府應該好難要求教學團體更改收生準則
尤其是私立的話

同埋教學資源同banding係咪可以直接掛勾
我唔肯定
至少我嘅母校係資助中學
錢真係唔多 硬件
但係banding都唔差

可以話
「大量資源」係高banding嘅充分但非必要條件
所以未必能夠從banding逆向評估資源多寡

講道理等於扮中立
佢邊一句話自己中立？佢叫人唔好咁快起哂鋼咋喎

如果唔係咁
咁點嘅討論態度先適合
句句屌人老母啊

因為女性會因懷孕及照顧孩子等，難以長時間或於較嚴苛的時間工作，離職機會高、或導致醫院人手不足。

怕咩? 一定要死多 D 人先得. 咁班母權閪先識收貔. 唔係只會日日好似生癬咁煩住你.

點會改唔到
只針對某一性別提供教育根本係性別歧視
既然女權一直主張性別平等
佢地係咪應該反對因性別造成的機會不平等？

你點睇白人學校
點解我地可以接受辦學團體只為某一性別提供教育
但又唔容許辦學團體只為某一種族提供教育
我覺得既然要機會平等
就唔應該用先又改變唔到的因素黎區分學生
因為我係男 因為我係黑人 所以辦學團體就拒絕我入學 咁真係公平？

如果有辦學團體以宗教信仰作為入學準則又可唔可以接受

首先我原則上並唔反對你嘅建議
亦都同意宗教及種族嘅例子係可類比
只係我質疑你用banding作為評估學校資源
理據是否充分

當然法律上是否可行 我無意討論
反正依家係討論正當性的問題

離題一問
其實依家名校轉直資私立
收生都係偏向富有階層
按照依家嘅思路
其實係咪呢一方面都要多啲規管

撚有扮過中立？
你啲on9仔就係永遠不問對錯 只問對象同立場 盲目反駁 無視對方提出嘅論點 連登就係咁變child登
不如你又發表下你嘅偉論啦 顯示下你堅定嘅立場同有力嘅論據啦

圖定老母？

學校師資其實個網都略略睇到
不過數量資係太多
懶得逐間分析

而家試下從中中 英中的角度分析下男女之間的優勢差異
因為英中一般黎講比中中好
全港有176間英中
男女校佔128間 男校佔16間 女校佔32間
咁又算唔算剝奪男學生入讀英中的機會

然後又睇下band 1英中總共144間
男女校99間 男校14間 女校31間
男性可以入讀好的英中的機會變得更加低

回應返你個
呢個我真係唔知
究竟教育應該要係點
我地應該接受用邊d準則黎作為入學資格？
種族？ 性別？ 宗教？ 貧富？ 地區？
我覺得學校轉直資係資本主義下必然出現的結果
邊個有錢 邊個就可以有較好的醫療服務
邊個有錢 邊個就可以接受較良好的教育
如果用返上面種族 性別的準則黎睇
我地決定唔到父母有錢定冇錢
某程度上呢種都係先天的因素
如果因為先天的因素而失去入讀優良學校的機會
其實係唔公平
但資本主義的社會就係容許貧富差距造成的不公平
亦都係呢種唔公平促進社會發展
呢個地球大家都有份
點解你可以住半山 我要住山腳
點解資產階級唔洗做就有錢收
我就再一日做12個鐘先有2餐飯食

不過呢類經濟上的問題我真係接觸唔多
亦都未有深入的了解
所以真係唔清楚

發現部份連登仔對日本既認知，學班日本仔講，仲停留係昭和年代 所以就貼一堆圖表帶大家返黎平成時代

首先今次正題，女醫生既比率係一直上升緊，佔醫生既五分一

然後男性工作女性無業既家庭數早係90年代已經畀雙方都有工作既家庭超越左 而兩者既距離持續拉遠（斷左果段係311地震影響，東北三縣做唔到統計 ）

「男性出外工作，女性應該留係屋企照顧家庭」，反對/偏向反對呢個思想既男女都一直增加，近年反對方（紅格+紫）既男性更加超越贊成方

呢個我譯晒佢畀大家睇先 最左果兩個加埋，男女都只佔10%以下既係「女性無需有職業」同「結婚前先需要職業」；綠色係「生左bb就唔需要職業」；近年男女都佔一半以上既紅色係「有左細路都最好一直在職」，持續減少既紫色係「仔女大個左再考慮做返野」；最右果兩個係「其他」及「唔清楚」

紅色係生左之後，bb一歲做返野，藍色係生左無假直接做野（呢個關福利事 ）綠色係生左就辭職，紅色係生bb前都無業，紫色係不詳

高職位女性比率比起90年代有好大增幅

但距離其他國家仲有好大差距（就業女性比率倒係唔差太遠）左至右係日本，法國，瑞典，挪威，美國，英國，德國，澳洲，新加坡，韓國，菲律賓，馬來西亞

仲有樣無聊野，夫妻間既暴行雖然男性佔既比率有上升（其實唔係好事 ）呢段佢得文字 （之前好似有個post講日本男性被家暴比率上升）

同資料によると，平成29年の配偶者からの暴力事案等の相談等件数の被害者のうち82.8％（6万15件）は女性であるが，男性の割合も増加傾向にある。

但仍然係女性受害者為多 不過殺妻同殺夫既差距卻比較接近

唔好玩啦
就算畀你內容講得通重商
考核制度從來無重商依樣嘢

按照你嘅講法
咁男性入英中係比較難
係唔公平
單係呢一點 我覺得已經有問題

其實就算我假設資源係平等都好
男校女校分隔呢種做法都係有問題
同種族隔離時候講嘅"separation but equal"無分別

回應
無錯
當講準則嘅時候
肯定有人會話「咁按能力分就無問題啦」
但係正如呢個po都有講
男女能力天生有別（其實人人天賦都有分別
其實人嘅智商一樣受先天好大影響
（Richard J. Haier-The Neuroscience of Intelligence-Cambridge University Press (2017)）
利申 我唔係話教育無用 更加唔係為懶人開脫

只係當「努力」呢個因素嘅關係同「待遇／收入／成就」咁間接嘅時候
其實我唔知有乜分配資源嘅方法係真係公平
-----
順便問多句
你覺得男女升中派位係咪真係要分隊
其實呢種做法同美國講緊嘅affirmative action有少少類似

樓上#463資料
無數據齋吹真係無意思

我覺得直情要下載埋
方便隨時引用

我覺得有冇需要分隊在於比較的時間點係咪公平
睇wiki話女性的青春期比男性早1－2年 8－9歲開始
如果小學呈分試咁岩係喺女性發展成熟後
男性岩岩開始發展
咁喺呢個時間點進行比較係咪公平？

又或者好似林超英咁講
你要比較男女的能力冇問題
但你用咩項目比較
男性體育 打架都好叻
點解你唔比較？
又或者各個項目的比重應該點決定
又或者男性的優勢可能高中先呈現
其實男女分校會唔會係其中一個選擇呢

其實日本有冇男子大學
女子大學就聽得多

我都唔知原來band 1女校多男校咁多，咁緊係多女人入大學啦

直接好似德法美咁硬性規定全國統一教材教法，取消中小學名校既概念咪解決左問題
(德法係連大學都冇名校概念)

雖然係我講出黎
但係要留意返banding係點評定
係因為多band 1學生入嗰間學校
所以嗰間學校係band 1
意思即係升中的學生中 男比女差

咁咪照樣可以用發育問題解釋

即係全部大抽獎唔洗填志願？
因係banding好似係民間機構評測

根本冇左banding依樣野 所有公立學校你肯報佢就要收你

但民間應該都會比較唔同學校的優劣
然後選擇較好的學校？
到時報讀人數過多再抽籤？

要較好既學校要俾錢報私立 公立全部一樣
唔想俾學生番學既家長可以申請home Schooling 政府會寄教材俾家長自己教

咗公立私立的差別會唔會好大？
其實咁咪即係好似香港直資同資助咁？

公立同私立差別在於課外活動、紀律、設施同Network
師資教材冇大分别(因為統一左)

其實係得英國香港將社會階級化先搞名校、banding

咁又啱喎，日本妹結完婚都係做家庭主婦架啦

德國可能冇,法國就肯定有

咁好似德國美國社會公平D

昭和時代黎既朋友
請睇#463

凌鋒

南丁格爾算唔算？(雖然係護士黎)

美國社會就更加唔公平啦,睇下入ivy league,liberal arts college,非野雞private universities果d人本身係咩社會階層先

姐係你冇錢,冇咩參加extracurricular,又冇咩家族背景,淨係得分數既話都係入番public universities咋

邊似得歐亞社會可以只靠公開考就入到名校

成班仇女loser 自己成個連登毒撚款就想溝女神級 溝唔到就話人係雞係公廁
到有幸結到婚 自己又唔係搵得多 又要大男人 但又成日呻自己老婆搵得少幫唔到頭家
你有料養得起成頭家咪唔洗老婆出去翻工做家庭主婦
屌 讀得書少你想你老婆搵到幾多？又話自己老婆英文都唔識多隻教唔到小朋友
真係神又係你鬼又係你

但Public Universities都已經好多好學校
同埋可以再考醫學院同法學院喎

講唔公平點都鬥唔過香港可以由playgroup開始輸

咁d 女人唔生仔又得唔得 你都on9
而家已經好多人為事業遲婚 遲生仔, 什至唔生仔.
你一個咁唔友善既環境, 更加少人生仔, 跟住d 蝗蟲不停生, 香港人等絕種啦

咁點呀, 同一個標準俾人爭贏, 想輸打贏要？

人地就係話訓練完班醫生出黎
點知佢地一結婚生仔就唔做 導致人手不足
你認為應該用咩方法解決人手不足的問題？

其實醫院人手不足同女性醫生數量係無直接關係㗎喎

人地就係認為女醫生結婚生仔後就辭職導致人手不足
所以先限制女考生的入學人數
點會冇直接關係
當然你可以質疑佢有冇數據支持
如果佢拎出黎的數據發現原來女醫生的流失率好低
咁佢扣分梗係唔合理

點解係直接有關 ？？？？？
其實我真心唔明 巴打有冇得解下我知點解東大同其他人會覺得兩者有必然關係

東大：東京醫科大學關我叉事

你覺得我講緊東京大學？

咁唔好亂簡稱 東大只指東京大學

假設男女醫生各佔一半
如果過往的數據顯示女醫生5年內的流失率係50%
男醫生的流失率係90%
咁而家醫院人手不足
你覺得同嗰流失左嘅50%女醫生有冇關係？
明知人手不足仲用資源去培訓一個流失率高達50%的群體？

呢間係大學黎 從業務考慮請唔請係醫院既事，唔應該剝削任何人既學習權力

巴打讀緊東京大學所以咁在意？
如果唔係 我會覺得有啲矯枉過正

唔係，慣左睇日文網姐

目前已知，校方之所以刻意減少招收女學生，可能跟東京醫大女醫生一旦結婚或生產就會離職或留職停薪，造成東京醫大旗下醫院出現醫生不足的情況有關。

但係而家的情況好似係班醫生一畢業就會係旗下的醫院工作
就好似一間公司提供培訓課程比你
完成課程後直接入公司工作
如果某個群體讀完之後有50%機會走
咁都要收佢？

ok thanks
當你呢個假設係啱
你呢個假設仲有一個前設 係所有醫科生一定會加入醫院工作
事實上 好多都會從事一啲醫療福祉工作（呢啲應該無分男女）
所以點解大學收生要諗埋佢地返工要點？大學本位唔係教育？？
我其實真係未理解到 點解一間大學要諗到咁長遠 要幫埋其他唔知有無附屬關係嘅醫院/其他職場去考慮佢地嘅營運方針同人手分配
可能會話保障醫療系統穩定係社會責任 但係履行社會責任嘅同時要犧牲埋對平等待遇 咁樣簡直係多此一舉
呢個係最令我不解嘅

應該唔止得巴打識日文同睇開日文網嘅
文中無提及過東京大學 應該唔會引起歧意嘅
如果你真係覺得唔可以用嘅話 我考慮注意一下用字

目前已知，校方之所以刻意減少招收女學生，可能跟東京醫大女醫生一旦結婚或生產就會離職或留職停薪，造成東京醫大旗下醫院出現醫生不足的情況有關。

好似大部分人畢業就會係旗下醫院工作？

女性要生育可能係其中一個潛在因素 如果例子唔多 直接話係女性而導致人手不足 就要少啲女醫生 為達到此目的就直接減少女醫科生嘅入學率

由於女性喺結婚生育後離開職場嘅比率高
（拿係支持嘅巴打話嘅 上面有其他巴打貼數據話咗未必係高）
咁應該要直接減少女性升讀小學/中學/高中嘅機會 唔好浪費資源去培養一啲好快會流失嘅勞動力
因為女性有機會因爲生兒育女而離職 所以就連書都唔想俾佢讀 咁就唔使資源錯配 係咪咁？

咁嘅邏輯真係無問題？

感謝補充
原來係為咗自己生意 好似明白到呢間大學嘅用意了
好典型嘅資本主義式思維 將每個人都只會當作一單位嘅勞動力 校方唔係諗點樣作育英才 只諗點樣可以發揮勞動力到極致
高等教育明明係追求知識 唔止變咗職業培訓所 仲要為咗令勞動力最大化而剝削部分更有能力嘅學生嘅入學權利

sorry quote 錯 cm

所以日本仔話既然咁實務考慮，咁咪堂堂正正寫女應考生會扣分；仲有雖然東京醫大係私立校但有政府資助，既然違反左大學作育英才既思想，咁唔該退返政府既資財金

我覺得男女平等的目的係要消除性別差異造成的不平等
例如男性體質天生就比女性好
如果將男性女性的體能放埋一齊比較
女性一定比較差
所以男女要分別設定唔同的體能標準
但有d情況根本唔容許你放寬體能標準
例如救火的消防員 救人的救護員 捉賊的警賊
所以呢d情況下男女不平等大家都可以理解

呢單case究竟女醫生的流失率有幾高 對醫院的運作有幾大影響我真係唔知 因為冇數據
不過如果女醫生的流失率真係高到導致人手不足 影響醫院的運作
呢種係涉及人命的工作
我地可唔可以叫個病人等下先 而家唔夠醫生(好似香港咁 )
咁解決方法其實都係得幾個
1.開多d位
2.請其他醫院的醫生(其他醫院唔夠人唔關我地醫院事)
3.收小d病人 或者叫病人等下
4.令班導致人手不足的醫生消失(即係呢單野咁)

至於係咪唔比女性讀書？
咁梗係唔得啦
呢單野唔比女考生入讀根本唔係值唔值得的問題
而家關乎人命的問題
如果冇必要的理由
我地唔應該剝奪任何人學習的機會

日本果邊都強調醫療係人命既問題，所以即使係私立大學都應該要高透明度 同埋除左女醫生流失導致人手不足既可能，佢地仲focus係因為扣左女仔分而入到果班男仔究竟係咪真係有料做醫生

咁高等教育都可以有唔同嘅目的
可能有d係想追求知識 創造新的知識
有d係職業導向 等你畢業後可以用你的專業知識搵多d錢同埋推動社會發展

如果有數據支持
日本女醫生
生仔後離職返屋企湊仔率係明顯地高
Say 3成或以上

我讚成減低佢地入學人數
或者增加大學學額去compensate

但講因為三個月產假
就多撚如啦

但長遠改善醫生代遇
同家庭友善政策囉

咁要靠間大學把關
如果收返黎嗰班人根本做唔到醫生
咁不如收返個做幾年的女醫生

呢幅圖其實好多資訊 其中將所有生bb前既女性數字視為100%，由以前產後辭職六，產後復工四，去到10年代變左五五開，而且係復工既稍多 呢樣最關我地討論緊既野事 （可惜無職業個別數據 ）

其實如果真係有一半女醫生流失的話
問題都唔細

所以最大問題係無個別職業數據 但幾年前份報告有講學歷越高薪酬越高既女性傾向產後復工既比率比整體更高，但高幾多就搵唔到
當女醫生復工辭職比率係比平均高既六四至七三，咁都算係一個問題，如果呢間的確係就業培訓大學咁佢考慮呢個問題亦合理（但就應該失去獲政府資助既資格）。講到尾既然係佢提出既咁應該係呢間大學自己畀返數據人證明佢講既野 同埋間大學就需要名正言順改定位，唔好用住一般大學之名去攞就業培訓大學無既待遇

但班唔知女權定女人唔係話冇數據支持
而係話原因唔合理

係呢一刻佢掛住一般大學之名去做呢樣野有無數據都唔合理，日本果邊都係咁講

咁真係唔合邏輯嘛 希望機會平等都唔一定係女權撚姐

冇理由一間教育機構因為性別理由唔收人架

我覺得無論國民支持男女平等
唔應該限制女性的入學機會
定係認為限制係合理可體諒
我地都應該尊重佢地的決定

每個國家／地方都有佢地想守護的價值
例如美國可能認為種族平等係最重要 崇尚多元化
咁咪可能黑人有分加 就算佢地天生蠢d都有大學讀
一間公司可能認為性別平等最重要
咁咪男女員工的比例控制到1：1

最重要係唔好怨
到時間醫院運作出問題唔會怪間醫院
到時大學的水平被拖低唔好怨
到時間公司執笠唔好喊

點會唔合邏輯
睇你用咩準則姐
間醫院認為醫院運作暢順凌駕男女平等
有d人認為男女平等比醫院的運作更重要
有d可能認為兩個準則同樣重要
就係佢地之間搵個平衡點

請人應該由醫院決定請邊個
教育既機會唔應該比性別人種影響到

間醫院企喺自己角度考慮效率而放棄質素 合理（唔代表啱）
間學校幫醫院諗埋就有問題 就算係同一集團都唔應該過界
明唔明

我自己覺得應該有能者居之 質素行先
既然部分叻啲嘅考生被扣分 即係代表有相對上無咁叻嘅人入到醫科 反而係社會嘅損失

又要quote返呢段出黎
東京醫大之所以扣女考生分數，可能是因為很多女性醫生在結婚或生產後，就會辭去工作，讓大學旗下醫院有無法維持運作的危機感。
既然學生畢業就會係旗下醫院工作
咁你話醫院剩係請畢業的男醫生 然後去其他醫院的男醫生得唔得？

其實醫院同大學的關係係點？
我就咁睇好似一間公司同培訓機構咁
培訓機構會篩選合適的人進行培訓
然後完成培訓後就入公司工作
如果係類似呢種關係
咁選人又培訓機構負責唔合理咩

我明你地諗咩
我夠分 我叻過佢 點解唔比我讀
我讀完做唔做 做幾耐唔關你事

幻想下先
如果醫院有數據證明當入學的男女醫生比例1：1的時候
由於女醫生的流失率導致醫院的運作出現問題
決策人計算後認為男女入學比例控制係7：3
然後運作就冇再出現問題
咁你接唔接受佢將男女比例控制係7：3

美國 黑人加分
日本 女人減分
香港 支那入加分

咁日本國民不論男女老幼既主流思想都係壓倒性地揀前者 所以呢件事係日本好大迴響而且意見一面倒

咪有個笑話西方最靚係教堂，日本最靚係大學，中國最靚係官府 日本雖然因為赤軍既過去較抗拒學運但對學術自由同人人得到學習既權利係極為重視
就算係女性地位低下既年代，日本都「無女子無才便是德」既思想早係江戶幕府已經重視男女獲得學習既權利，無論係明治變革初期一或戰敗後GHQ做既統計，日本不論男女既識字率都係極高

所以日本連登仔應該留住篇文
到時醫院運作真係出現問題就可以拎出黎binc

日本有冇男子大學
女子大學就聽得多

我覺得唔應該將醫療機構拎黎同培訓公司做類比
醫療人員唔同一般社員
而且佢拎政府咁多funding 應該要履行社會責任 點樣可以令醫療福祉方面發展得更好 而唔係優先考慮營運問題
（我知道一定會用營運方針失敗都會影響大眾黎做反駁 不過佢要篩選出黎嘅唔係更加應該係精英中嘅精英咩？有最多嘅人才先係對社會最好）

女性各種原因影響工作只係潛在風險 亦未必所有女醫生兒育女 就算會 都未必會嚴重到影響哂成間醫院運作 根本就係個滑坡謬誤

從資方角度出發 咁做幾好tim因為控制到結果
但從社會大眾出發 弊大於利

接受啊 醫院咁做合理
但唔應該由大學做呢個決定同負責控制
除咗我上個cm講過嘅理由
喺你嘅前設之下 我覺得不問人種性別咁培育多啲精英先係更加有效控制比例 多啲人先有得選擇 同埋出現人手不足嘅機會都細啲

問題係呢d人才做幾年就離職呢
咁醫院寧願選擇差少少 起碼唔會離職的人都好正常

女性當然未必會生兒育女 更加唔係一定會離職
但參考過往女醫生的流失率
已經可以推斷呢批女醫生的流失率
我記得睇過本書話有統計顯示每起1公里的橋就會死x個人
咁而家計劃起10公里的橋
我推斷起呢條橋會死10x個人
你話合唔合理？

人地就係話會影響醫院運作 你就話唔會
咁冇得講

係重商輕理

咁到時醫院唔夠醫生用
咪又係被逼請返班流失率高的女醫生
問題冇解決過

所以我一直都係批評緊佢嗰講法同做法都唔合理囉
我覺得話咩女醫生流失率高有可能係校方被踢爆咗分數調整呢個醜聞之後擺上枱面嘅講法
當然啦 如果係你上個cm講嘅假設咁有research證明到醫院真係面對咁嘅問題嘅話 佢作出人手分配係既係符合原則又係一個合理做法

但呢一層就算證明得到 我都係認為校方唔應該干預 好似你話佢係培訓機構 咁佢責任就係作育英才（表面）+提供最好嘅人才俾醫院去揀同分配（真正原因）

但係佢唔干預就解決唔到人手不足的問題
一係加資源 開多d位 預計埋女醫生的流失咪得
不過最後都係會比某d人口中的廢男醫生入到

屌咩 真係真係唔夠人用嘅話 仲係到揀
搵流失率高嘅女醫生定直接唔請叫其他人捱義氣頂埋

所以咪話問題冇解決過
始終都係人手不足

開多咗位 入到學都唔算廢啦
培育人才 人手分配交返俾醫院

醫科生男女均等->醫院控制-> 女少男多
醫科生女少男多->醫院唔洗控制結果必定係女少男多
真正解決係多啲精英做到醫生

咁而家因女仔被扣分而入到的人都唔算廢啦
即係政府應該撥多d資源比醫大開位
呢班女醫生畢業之後有冇請就唔關大學事
我又想問下
到時醫院優先請男醫生
而唔係按照大學的評分
你地又會唔會不滿

唔明你講咩

打漏咗
多啲精英做到醫生先有得俾人揀
控制/人手分配就係有充足數量之下先有資格講嘅 如果唔係根本就唔叫控制啦 係無得揀

唔明你講咩
而家的問題唔係人手不足咩
醫院根本冇得揀 唔夠人仲點揀

但係日本同香港唔到，醫學院數量係足夠
就算唔係Top只要夠勤力都可以做醫生

應該話成績比較好既女人其實係咪揀從醫既人會少D(去左其他有夢想既科度，好似建築/文學咁)

咁如果醫院院數量 冇人手不足問題
咁佢都冇理由控制男女比例

係

咁廢又唔係真係講能力好差 只係相對上 同結果論黎睇佢地唔夠俾人扣咗分嘅人勁姐

因為你講緊嘅係人手不足嘅問題 人手不足就只得開源呢個辦法

有相關research 證實到女醫生因生兒育女導致離職率高 又證實到佢地影響醫院營運 同埋醫院不得不控制男女醫生比率 呢三樣野係必然關係嘅話
咁樣做係絕對合理啊我個人覺得 而且係應該咁做 因為咁樣先係最大效率去維持醫療福祉水平

不過女權撚會唔會出黎吠又係一件事 佢地多數都唔睇數據 只係見到工作崗位男女比例唔同就會話係性別歧視

人手不足嘅係醫院 揀咗人嘅係學校
我話醫院已經人手不足 無論佢係男係女有無離職潛在風險 只要係有能力嘅都應該培育成醫生 學校提供到夠多嘅人 醫院先得補充人手 之後先想諗控制唔控制

咁都冇咩好討論啦
試下換個話題
假設醫大同醫院屬於同一個機構
佢地發現考70分男醫生的工作能力等於80分的女醫生
考80分男醫生的工作能力等於90分的女醫生
如此類推
咁醫大話女性考試比較叻 所以女性考得高分d 但工作表現同低10分的男醫生相若
咁佢就決定將男考生的分數提高10分
你覺得有冇問題

唔係好明你講咩
但想補充一點就係日本係報考唔同大學入學試 唔同香港用公開試 高分揀咩都得
日本比較似non jupas 你想大學收你 要個別學校去考

醫院先得補充人手
係咪有錯字？
理解唔到你講咩

太天真
你google下日本醫科既入學偏差值先
就算最後段既大學，醫學系都講緊偏差值70
唔計東大京大，其他國立/公立大學既學部都幾乎任你揀咁滯

所以你係想睇我有咩意見？但我代表唔到其他香港/日本女性同女權撚架喎

分數係指大學入學試分數？工作能力係喺醫院/實習嘅其中一項評分？

（btw已經好眼訓 無腦力諗新野 聽朝腦筋清晰啲再答 ）

冇 問下姐
分數可以係入學試的分數 可以係畢業的分數
工作能力可以係指實習時候的表現 亦都可以係指日後的工作表現
評分方法就唔講啦 因為我都設定唔到
總之評分標準係客觀可信 符合醫院／病人對於好醫生的要求

如果個目的係唔想人離職，可以增加留低的誘因，例如女性人工高於男性，高到一個點係確保到兩性離職率接近。咁你又接唔接受？你又覺得公唔公平？

間學校最大的問題就係單從醫院admin的角度，而無考慮到其他原則去決定政策。

呢個問題解決到
男性都加人工咪得
咁咪平等
如果女性係要高人工過男性先肯做
咁我實屌佢全家
不過從醫院的角度
我加咁多人工比你先肯留低 仲要加埋男醫生的人工
不如去請多個男醫生仲好

咁你又係咪覺得為左減低離職率，醫大淨係收男生，醫院淨係請男醫生都無問題？

成件事的根本問題就係醫院無考慮到公平、男女平等、meritocracy、責任呢啲價值。女性離職率高根本唔可以怪女人，呢個係社會價值問題，要承擔就應該係成個社會而唔係只係想讀醫個班女生的責任。

其實日本好似冇香港果種雙薪家庭請工人既風氣
想女人事業+家庭冇工人真係好難 仲要係醫生

其實政府可以提供day care center。

請工人真係極少，雙薪家庭就直情係遠超單薪

如果剩係收男醫生先解決到問題
當然冇問題

由社會承擔的意思即係咩？
唔理醫院夠唔夠人用
逼醫生處理更多病人？
最後醫生處理唔到咁多病人就你死你事
總之唔可以因為人手問題剝奪女考生的機會？
我覺得醫院唔係冇考慮男女平等的問題
係認為確保醫院的運作暢順凌駕於男女平等之上

當你而家係決策人
醫院人手不足
你會點做？
我剩係諗到幾個解決方法
一係開源 政府比錢我開多d位
一係唔比流失率高的群體入學
一係喺其他醫院挖人過黎 其他醫院夠唔夠人係佢地的問題

其實女人要生仔，咁佢到時要生育既時候唔通又勉強佢工作
宜家唔等你出到社會，由企業分配，你讀之前就比個難關你先，
唔想浪費你時間，比你讀其他科，搵其他出路
等你唔洗面對社會取舍，咁唔係仲仁慈左咩？

性別就係有分別，基平上冇可能完全平等
係要爭取冇可能既野，只會變得偏執

一係咁，為証明自己能夠不被生育因素影響，
比你提交已經絕育既証明，一心為醫，咁咪比你唔受扣分影響

同樣，其實我覺得做婦科既男人，都要提交自己對女性冇興趣既証明，冇既話一樣要扣分
同理，作為一個性取向正常既男人做依樣工作一樣好大機會影響專業性

唔明點解因應分別，唔可以有唔同，唔通個弱智申請做經理唔請佢又係歧視？
雙腳有傷殘既人唔請佢做catwalk model又係歧視？適可宜止啦大愛撚、女權撚

其實最歧視既人就係成日大叫反歧視既人，
日日係度大叫"男人xxx！女人xxx！"，"白人xxx！黑人xxx！"
明明都只係人，係要比你地分度有兩邊咁，依個唔係歧視係咩？

社會有好多承擔的方法。例如提供day care center，改善社會風氣要求男性分擔家庭責任，為在職母親提供稅務優惠，增加醫療資源等等。

依家醫院根本唔係運作唔到，就算當係有咁的危機，你都解釋唔到點解要班女學生去承擔責任。

點解解釋唔到？
病人的福祉凌駕於男女平等之上

個比較唔係病人利益同平等，而係減少女性入學機會同其他可行方案之間的比較。

咁有其他可行方案的話
控制就係唔合理啦
之前的討論一直都係建基於控制男女入學比例係唯一辦法確保醫院運作暢順

咁個前題就已經錯左